cctvb新聞真係是是但但 連「泊」都讀錯

啱啱報導羅布泊係核試基地

竟然讀羅布「拍」

乜仲有人睇架咩？

泊車仔

咁活塞/要塞
你會點講？
一字多音好常見
但係讀另外一個音就好明顯係錯

羅布「撲」

尼拍爾

落泊，湖泊

其實塞字有兩個音, 「木塞(失)」同「要塞(菜)」
據聞官方最初係打算取木塞個"失"音, 巴失隆拿 呢個讀法就似原本西班牙文
但因為阿叔讀錯咗做要塞個"菜"音,
結果大家聽得多咪跟晒做巴"菜"

利申: 高登睇返黎

(泊)字係唔係應該動詞時讀拍-泊車泊岸，名詞時讀撲

我都一直覺得「巴塞隆拿」同「塞內加爾」個「塞」讀做「失」會更啱個英文發音

中英文一樣廢，垃圾台

巴塞隆拿呢個名你要用蝗語讀先出到Barcelona個音

cctvb點止咁少字讀錯 阿
自己個台名都讀錯好耐啦
個翡字明明讀共匪個"匪" 一直讀緊"比"翠台，
忍你好撚耐